聯院刺穿少女動脈致中風 陳肇始稱正提供康復治療

【星島日報報道】食物及衞生局局長陳肇始被記者問到醫管局會否重新審視，聯合醫院刺穿16歲女病人動脈導致左半身癱瘓的專家報告。陳肇始未有正面回應，重申對事件感到不幸，指醫管局已接納早前的報告，並與家屬緊密溝通，少女目前正接受復康治療。
陳肇始又指，任何手術及程序皆有風險，醫管局有責任向病人及家屬解釋清楚手術程序及有可能引發的併發症。
至於有報道指部分內地有問題疫苗流入本港，陳肇始強調，香港藥劑業條例有嚴格標準規定藥物進口，衞生署亦會定期巡查確保藥物安全。
一名16歲少女於去年11月因聯合醫院醫生錯置導管，而刺穿動脈引致中風，導致左半身癱瘓，至今仍在深切治療部留醫。院方早前公布委託第三方專家檢討事件的報告，證手術程序合乎標準，不涉人為疏忽。其後病人家屬質疑院方處理刺穿血管的做法，要求醫管局重新審視報告。

希望妹妹早日康復

即係好似拮人一刀再話嗱我依加幫你止血啦

院方早前公布委託第三方專家檢討事件的報告，證手術程序合乎標準，不涉人為疏忽。

有少少錯...

係即係好似拮人一刀, 再話嗱唔關我事架, 我依加幫你止血啦